
                      La segunda novela de Gillian Flynn (la autora de Perdida) se publicó en 2009 bajo el título original de Dark places, en español La llamada del Kill Club, y también ha sido adaptada al cine. El responsable de guion y dirección es el cineasta francés Gilles Paquet-Brenner, Dark places se estrenó en Francia en abril y tanto en Estados Unidos como en España ha llegado directamente a las plataformas digitales (VOD).
[...] Esta es una película oscura, con una atmósfera cargada y asfixiante que está presente continuamente, algo que se ve acentuado por la fotografía. Desde el primer momento juega con nosotros haciéndonos dudar tanto de los recuerdos de Libby como de las investigaciones. A la vez que, mediante flashbacks, va mostrando los días previos a los asesinatos va reconstruyendo los acontecimientos previos a esa fatídica noche con algo de suspense y varios giros, algunos más interesantes y sorprendentes que otros.
Creo que los dos factores que más han contribuido a la mala acogida de la película han sido la inevitable comparación de Gilles Paquet-Brenner con David Fincher, el director de Perdida (la anterior adaptación de Gillian Flynn), una comparativa de la que pocos directores pueden salir airosos. Otro factor clave ha sido la adaptación del guion, la propia Flynn se encargó de la adaptación de su anterior novela y esta vez no, el guion es responsabilidad íntegra de Paquet-Brenner y, parece ser, que una gran cantidad de pequeños e importantes detalles de la trama se han quedado fuera de la versión cinematográfica y otros han sido cambiados de forma gratuita, lo que ha defraudado a los lectores de Gillian Flynn.
Lo mejor sin duda es la interpretación de Charlize Theron llena de matices, su mirada fría y esa permanente actitud a la defensiva o su conducta antisocial que usa como coraza para no tener que hacer frente a lo que pasó aquella noche cuando ella tenía siete años. También plasma muy bien su alma atormentada y ese conflicto interno que se le plantea cuando se hace evidente que desconoce muchas cosas del pasado de su familia y, aunque no le apetece nada revolver el pasado, cree que tiene que hacer lo correcto.
Destacar en el reparto la presencia del joven actor Tye Sheridan, uno de los nuevos talentos en alza de Hollywood al que pudimos ver en El árbol de la vida y Mud, interpreta al joven acusado del asesinato de su madre y sus hermanas. Chloë Grace Moretz (Kick-Ass, Si decido quedarme) da vida a su novia, una adolescente caprichosa y perturbada, gran rendimiento el de estos dos jóvenes actores. Nicholas Hoult, que vuelve a coincidir con Charlize Theron después de Mad Max: Furia en la carretera, es el miembro del “Kill Club” que contacta con Libby. Corey Stoll (el villano de Ant-Man), Christina Hendricks (Mad men) y Drea de Matteo (Los Soprano) completan el reparto.
Una historia interesante sobre la parte más horrible de la condición humana con una gran actuación de Charlize Theron para una película que no es perfecta del todo, pero si emocionante y disfrutable.
        
            